摘抄一则

因为某件颇具喜感的事摘抄这句话，但发现它适用于最近很多人，很多事。Das Menschenpack fürchtet sich vor nichts mehr als vor dem Verstande; vor der Dummheit sollten sie sich fürchten, wenn sie begriffen was fürchterlich ist; Aber jener ist unbequem und man muss ihn beiseite schaffen, dieser ist nur verderblich, und das kann man abwarten.- Johann Wolfgang von Goethe, Wilhelm Meisters Lehrjahre群氓最怕的莫过于理智，对于愚蠢，他们不用怕，只要他们懂得，什么是可怕的就行了；不过理智是麻烦的，必须把它隐藏在一边，而愚蠢只是使人堕落，这可以等着瞧。——歌德，《威廉・麦斯特的学习年代》 董问樵 译